<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>chiroux.org</title><link href="http://chiroux.org/" rel="alternate"></link><link href="http://chiroux.org/feeds/meta.atom.xml" rel="self"></link><id>http://chiroux.org/</id><updated>2012-11-30T00:25:00+01:00</updated><entry><title>blog re-(re-)^n-boot</title><link href="http://chiroux.org/blog-re-re-n-boot.html" rel="alternate"></link><updated>2012-11-30T00:25:00+01:00</updated><author><name>Thomas Chiroux</name></author><id>tag:chiroux.org,2012-11-30:blog-re-re-n-boot.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Allez encore un re-re boot du blog.
A ce train, je vais faire plus de reboot que d'articles :-)
Précédemment j'étais passé de ModX (php) à Wordpress (php) (j'ai oublié ce que j'utilisait avant ModX)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maintenant, je simplifie tout: depuis que je m'autohéberge, je trouvais le site hyper lent, je ne sais pas si c'est du à la (petite) machine, a la config de mysql ou que sais-je.
Donc je change radicalement et je passe en site statique !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le tout grâce à un super outil, écrit en python (enfin je passe a python pour ce blog!) : &lt;a class="reference external" href="http://getpelican.com"&gt;Pelican&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un autre gros avantage (pour moi en tout cas): on peut rédiger ses articles en &lt;a class="reference external" href="http://fr.wikipedia.org/wiki/ReStructuredText"&gt;ReST&lt;/a&gt;, format que j'utilise beaucoup &lt;a class="reference external" href="https://plus.google.com/u/0/113683015116617526200/posts/1LL8751K5uh"&gt;professionnellement&lt;/a&gt;
et personnellement (notamment dans les documentations des projets de développement python).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bon je ne suis pour l'instant pas foulé pour les thèmes &amp;amp; co: je prends celui par défaut, il est sobre et simple.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J'en profite pour basculer sur chiroux.org par defaut (les autres domaines redirigeant vers celui ci), alors qu'avant je redirigeait vers chiroux.com
J'ai aussi nettoyé les vieux articles obsolètes, tant pis pour eux, ils partent dans la mémoire perdue d'internet. et paf!&lt;/p&gt;
</summary></entry></feed>